美國務院網站撤中華民國國旗 台灣多次向美國溝通無效

美國務院網站撤我國旗 溝通無效

美國川普總統上任後，美國國務院網站改版，將中華民國國旗從「與美國交往的國家」網頁中拿掉。外交部17日表示，政府已經多次向美國溝通，強烈要求掛回中華民國國旗，但美國立場堅定，只表示對我方的政策沒有任何改變。

外交部北美司長陳立國表示，政府已經多次向美方表達要「掛回我方國旗」的立場，但美方都只回應，他們對台灣的政策沒有任何改變。我方於是向美方表達，希望這樣的情形不要再度發生，也避免引發外界不必要的聯想。外交部表示，美方對於我方的的訴求，已經明確了解。

媒體詢問，美方是否願意掛回中華民國的國旗？陳立國表示，美方的回應仍是，「他們對台灣的政策沒有任何改變」。

陳立國指出，台美關係緊密，雙方的溝通非常順暢，政府希望美方繼續維持一貫的立場，不希望有任何突兀的改變。但美方的回覆都是相同，我方當然無法滿意，仍強烈希望掛回我國國旗，但美方對於我方的答覆，依舊沒有改變。

這次美國國務院網站拿掉我國國旗，外界解讀可能是中國大陸為了壓制台獨聲浪，對美國施壓。

侵侵話遵守美國"一個中國政策"

一中一台

冇力量既國家就是垃圾
千古不變

有ROC國旗即係中國領土
無任何國旗即係主權未定

咁做嘅話，撒銷埋台灣公民赴美免簽證待遇啦

想睇下台仔點話自己唔係中國人
成日串我地